# Ruby on Rails チュートリアルのサンプルアプリケーション

これは、次の教材で作られたサンプルアプリケーションです。   
[*Ruby on Rails チュートリアル*](https://railstutorial.jp/)
[Michael Hartl](http://www.michaelhartl.com/) 著

## ライセンス

[Ruby on Rails チュートリアル](https://railstutorial.jp/)内にある
ソースコードはMITライセンスとBeerwareライセンスのもとで公開されています。
詳細は [LICENSE.md](LICENSE.md) をご覧ください。

## 使い方

このアプリケーションを動かす場合は、まずはリポジトリを手元にクローンしてください。
その後、次のコマンドで必要になる RubyGems をインストールします。

```
$ bundle install --without production
```

